---
author: mgalves
categories:
- Humor
comments: true
date: "2007-02-21T15:08:07Z"
slug: joel-sobre-o-atendimento-ao-cliente
tags:
- Mercado
theme:
  name: twitter
title: Joel, sobre o atendimento ao cliente
wordpress_id: 109
---

Este artigo do [Joel sobre atendimento](http://www.joelonsoftware.com/articles/customerservice.html) deveria ser lido por vários serviços de atendimento....sobretudo Claro e Telefônica.

O que mais me irrita atualmente é que apesar de serem humanos do outro lado da linha, eles agem como se fossem máquinas.

Isso me lembra uma vez que liguei para a telefônica. O objetivo era pedir pra saber se eu podia mudar a linha de telefone de casa para uma linha digital (por ton). Liguei lá e falei com uma primeira moça que verificou que era possível. Obviamente, não era ela que iria fazer a tranferência e portanto ela iria me passar para o setor responsável.

[musiquinha irritante...]

"Serviços inteligentes Telefônica, Shirley falando, em que posso ajudá-lo senhor ?"

"Boa tarde, eu gostaria  de solicitar a transferência da minha linha para uma linha digital"

"Perfeitamente senhor. Qual o serviço desejado?"

"....gostaria  de solicitar a transferência da minha linha para uma linha digital...."

"Sim senhor, mas qual o serviço solicitado ?"

"...bom, eu já disse,  gostaria  de solicitar a transferência da minha linha para uma linha digital...."

"Sim senhor, mas qual o serviço solicitado ?"

"Bom, quais são os possíveis serviços ???"

"Senhor, este é o serviço de linha inteligente da Telefônica [NDA: HAHAHAHAHAHAHA] . O senhor faz a requisição do serviço desejado e nós passamos para o setor responsável, mesmo porque não sabemos se é possível efetuar o serviço e precisamos verificar antes. Qual o serviço desejado ?"

"....gostaria  de solicitar a transferencia da minha linha para uma linha digital...."

"Sim senhor, mas qual o serviço solicitado ?"

Nessa hora desliguei.
